窮人生仔真心仆街！其他人唔洗挨，憑咩要我挨！

我best 5 29分入咗科唔錯嘅搵食科，入到去先發覺個個同學都係有錢仔，好似我呢啲單親家庭＋綜援＋公屋撚根本一個都無！ 人地屋企自細有屋企栽培，個個有自信＋有錢＋多材多藝，你叫我呢啲窮毒撚點同人比

自己老母淨係識叫我爭氣，讀好啲書，我心諗：點解你唔讀好啲書？點解你要生我出嚟受苦，細個屋企無電腦，無遊戲機，無得去旅行慘到仆街？想養兒防老？想自己攞綜援unun腳咩都唔洗做，要我比家用你？ 唔簽衰仔紙都算我好心，我一分錢家用都唔會比你，仆街喇！

正一仆街仔，你有潛力呀

樓主幾勁，不過你父母對你好差？

樓主上小啲 child 登
個個講到同老母係世仇咁 jm9

係咁差嘅環境成長都泊得住班有錢仔
好勵志

冇你老豆老母 你重係一條精蟲游黎游去咋

老豆對我幾好，大陸交低層樓比我，不過仲有排供重點係佢50歲先生我出嚟，恐怕等唔到結婚抱孫嗰日

老母一日對黑嗌腰痛訓床，訓醒又話頭暈無精神，煮嘢食淨係烚熟啲嘢比我食，一個月都唔會帶我出街食一次飯 細個放假淨係識帶我去圖書館，一係就戇鳩鳩留喺屋企睇電視 攪到我自細到大咩娛樂都無，同啲同學無話題想識個朋友都無

我有諗過，不過諗落咁辛苦讀書先有今日，一定要享受一番先去死，唔係點對得住自己

又話單親家庭

離婚嗰隻，老豆有約束性嘅探訪權

我同你差唔多
不過我冇你咁叻

細個果陣老豆老母都冇帶過我地去旅行
但我家姐成日帶佢地去旅行

細個冇錢報興趣班
暑假凈係可以返大陸探親同系屋企睇電視

唯一好你少少係....
屋企有啲租收下

但我每個月都照比返三千幾蚊家用
冇理由白食白住

宜家老豆老母都已經冇做野
老豆六十歲都未到已經退休
得我同我家姐做野

講真，咁老先生又係好多問題，不過你老豆又真係幾好唔話得

題外話，你個時睇電視喪追火影 ？

有得收租都叫好少少

我同你唔同，老母靠綜援＋住公屋養我，自己一分錢唔洗出，過年仲要沒收哂啲利是錢，攪到我上咗大學先有得做PT用自己錢 你叫我仲邊度比家用比得落手

真係好大問題，我自細反應同轉數極差，手腳唔協調，體能又差，仲有啲遺傳病，我思疑老豆啲精子質量有問題

無 我阿媽12點就要熄電視無得睇火影，攪到我上咗大學先追番火影

家家一本難念的經
難免沒文化同學識嘅父母
凈係想生仔養兒防老當投資
真係好仆街嘅行為
咁到佢哋老咗你咪掉佢哋去老人院算囉

同你差唔多，阿媽仲要對我唔好成日精神肉體abuse我，好在讀到書依家佢睇錢做人好聲好氣。

以前都好憎阿媽，想介紹你去睇下輔導，咁樣會令你個人輕鬆d, 心理會少d負擔。我睇完之後都唔會話愛屋企人攬住佢黎錫，只不過放過左自己，無咁多怒氣怨氣，其實呢d負能量會影響你第時既婚姻生活，屋企人性格我地改變唔到，但係我地自己可以進步。

雖然身邊大部分朋友同同事家底都好好，但我都好proud of 屋企環境咁既情況我都無學壞，依家收入唔錯，自己搬左出黎，一年去4-6次旅行，人生都唔係咁差ga ja

收皮啦拎綜援，讀書唔洗錢仲屌，仲要大陸有樓。

哋屋企有錢關你鳩事咩，人哋唔洗捱都唔抵得，最好全世界同你一齊捱？魚蛋論咁？

唔好話影響婚姻住，我依家都覺自己個性格有啲問題：偏激＋暴燥＋孤僻，唔敢識女仔住，我諗住培養一吓自己啲興趣，改善咗自己啲性格先去識女仔

層樓唔洗供？ 都係嗰句：其他人唔洗挨，憑咩要我挨

樓主好波！

咁你諗野都幾成熟，有責任心

試下搵下輔導，開頭我都半信半疑，點知我一入去見到個輔導員講左兩句就喊左成個鐘，有陣時好大壓力自己唔知，因為逆境生活開，以爲咩都頂得住，有個專業既人傾下會好d, 我仲欣賞自己多左

最好搵私家個d, 雖然唔平，但係唔駛等咁耐又唔駛輪，少少錢改變一生，係我洗錢洗得最值既一次。

加油呀，我地已經俾好多人幸運！

多謝你開解先 男人真係未必放得低自己面子睇輔導 暫時我都仲頂得住，平時都有游水＋打機＋飲酒紓緩自己壓力

大陸有樓再拎綜援已經拎咗好多著數了，你咁嘅心態俾你屋企有錢你都會再眼紅人哋啦。

我都支持窮人唔好生仔，但係大佬你要接受現實先得㗎，你真係窮人仔女你咪要捱囉。

好啦，add oil 呀一齊

依個係命
你咪唔好挨
一走了之
無人迫你

諗落老豆成70歲都仲揸緊的士，搏哂老命都係為咗幫我供層樓真係好辛苦 自己又唔知點報答佢好

樹欲靜而風不息，子欲養而親不在，細個唔太體會到呢句嘢點解，大時見到呢句嘢有啲眼濕濕想喊

咪忍走啦巴打，對肝唔好
利申：肝有事 係飲得太多

我一個禮拜都係飲3-4罐大罐裝青島，應該唔算飲得多嘅

諗落我之所以咁鍾意火影，就係因為火影其中一個主題係講孤獨，真係講得好應棍

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

有冇諗過社會係需要你呢類血統既人
，做廚房，送貨之類。

人不嬲分貴賤，個個都唔捱世界會亂

咁我呢科又唔會搵唔到食嘅 不過其他同我差唔多背景嘅人就未必脫到貧

on9 如果細細個就開始習慣有電子遊戲機玩 你仲集中到讀書？
大把人到大學／出去做野先有機會旅行啦 我覺得無咩大不了

雖然成績唔錯，但係犧牲咗個童年真心不值

好似小時候的我愛羅或鳴人咁

食蕉啦，父母養到你有能力拿29分仲埋怨咩

窮人生仔仆街，係因為窮人冇錢養
個仔讀唔成書健康又差

你29分仲係度嘈三晒，正粉腸

點解讀到29分都咁撚多bias ga
唔駛捱的幾多
要捱幾多

自己計返probability and stat先啦
你再怨
小心上天下世送你去印度做窮撚

坐這山，望那山
正常都係
一事無成

奇怪點解樓主思想可以拿29分
香港教育制度真係有病了

上一代有錢唔代表下一代都有錢
上一代窮唔代表下一代都會窮

自己依代都窮就將自己既失敗附加落上一代 等自己內心好過啲

如果樓主套邏輯係啱的話
咁全世界都應該要營養不良飲污水住難民營

最搞笑係上面仲有咁多人認同

大陸有樓

你係咪對「窮人」呢個 term 有咩誤會